Dior繼續道歉！上海秀放《我和我的祖國》全場部落客看呆 網嘲：求生慾爆棚

▲迪奧上海發表會。（圖／翻攝自微博／DIOR迪奥）

記者董美琪／綜合報導

國際品牌Dior 16日因員工在大學演講時，投影一張沒有台灣的中國地圖，引起大陸網友轟爆，Dior事後除了發出一份道歉聲明，表示尊重一個中國原則，19日更在Dior 2020春夏成衣系列上海發表秀上，現場播放大陸愛國歌曲《我和我的祖國》，影片也因此在網上瘋傳，引起大陸網友笑說「隔著屏幕都能感受到滿滿的求生慾……」。

Dior 16日來到大陸某校園舉辦宣傳演講活動，但當他們投放大陸門市地圖在螢幕上時，現場卻有學生赫然驚呼「地圖怎麼少了台灣」，當場引起一陣譁然及鼓掌，雖然負責人解釋因為台灣面積太小，仍引起爭議，現場影片迅速在網上熱傳。

▲因地圖風波，Dior日前急發聲明。（圖／翻攝自微博）

迪奧17日凌晨2點，通過官微緊急發聲明，強調個別員工的錯誤言論不代表母公司LVMH和品牌的立場，公司已著手調查，並承諾予以嚴肅處理，「迪奧對中國的誠摯熱愛之心無可置疑。」

Dior似乎滅火成功，2020春夏成衣系列發布會19日在上海照常舉行，且閉幕後的派對還播放了大陸愛國歌曲《我和我的祖國》。

從網友上傳的影片可發現，當派對上播放《我和我的祖國》時，現場人士立刻放下酒杯、停止跳舞，並舉起手機拍下這特別的一幕。

影片被傳開後，多位大陸時尚部落客表示驚訝又好笑，網友聽了笑說，Dior播放這首歌曲充滿「隔著屏幕都能感受到滿滿的求生慾……」、「識時務者為俊傑」。

即刻dum曬 d Dior 佢屌

根本呢個世界唔需要有呢d 名牌都可以生存到。 而全世界係大陸d on9 先覺得買係身份像徵同會肯比錢買。 呢d 所謂大集團就等支爆收皮啦

好 cheap

奶共雖可恥但有用

舔中舐共

人地祖國係法國，用中文歌表達咁解，小粉紅唔好諗多左。人地收你錢做比你睇渣

「迪奧對人民幣的誠摯熱愛之心無可置疑。」

核突

撚狗
一時地圖冇台灣
一時唱紅歌

人民幣

好肉酸

希望日後可以整合呢場運動所有賣港嘅品牌

無論日後贏/輸，都唔能會買

咪繼續奶共囉 到最後成個品牌得支那人用 支那人專用品牌 聽到個稱號都打冷震

cheap到
不過又係真嘅，手袋奢侈品最大市場係中國，冇咗班大陸閪，收入跌起碼五成去法國玩，啲名店全撚部排隊嘅都係中國人

恭喜Dior掹返支那市場

但趕走晒全世界market

同樣價錢
買件雀仔牌行山嬲
仲襟著

垃圾

最慘係瀨完仲要比佢地笑

Dior

比人餵你食屎你又食
仲要笑住咁話好好味
抵你比人笑係食屎狗

Shit-eatting Dior

是咪應該慶幸唔識欣賞所謂名牌啲design

Dior咁有米，唔爭在個關公部門分一條team出來做中國式審查，所有中國區文宣廣告發佈會一律審查啲圖片啊，字眼啊，同埋背景音樂

Dior不了
Tiffany 不了
仲有咩名牌不了？

之前仲買左cushion 同lipsticks

Dior: Chinese pigs very on9 播支那歌 then they will cum

真係好嘔心

其實呢啲濕鳩奢侈品奶唔奶共都應該抵制

真係垃圾牌子黎

好撚柒，好撚低水平

垃圾, 唔好叫自己做名牌

垃圾到以後條女再話要送就一把車醒佢

如果有個品牌淨係唔賣俾大陸，會唔會反而爆紅

垃圾！

好撚肉尻酸呀

中國人最撚崇洋，係真係得佢地會買，跪多啲，賺鳩晒佢地啲錢就啱

救到大陸巿場，但品牌形象失救

全世界唔買你Dior 得返中國人買會發生咩事？

一向對啲名牌都好冇興趣 我點都唔會認為嗰啲咁嘅手袋值幾萬蚊一個
仲未講你行到入去仲要畀人白鴿眼

Dior under LVMH
旗下有包括：

1. Wines and Spirits：

Ardbeg
Belvedere
Bodega Numanthia
Cape Mentelle
Chandon
Château Cheval Blanc
Château d'Yquem
Cloudy Bay
Dom Pérignon
Glenmorangie
Hennessy
Krug
Mercier
Moët & Chandon
Newton Vineyard
Ruinart
Terrazas de los Andes
Veuve Clicquot
Volcan de mi tierra
Wenjun

2. Fashion & Leather Goods：

Berluti
Céline
Charles & Keith
Christian Dior
Emilio Pucci
Fendi
Fenty (brand)
Givenchy
Kenzo
Loewe
Loro Piana
Louis Vuitton
Marc Jacobs
Moynat
Nicholas Kirkwood
Patou
Rimowa
Thomas Pink

3. Perfumes & Cosmetics：

Acqua di Parma
Benefit Cosmetics
Fenty Beauty by Rihanna
Fresh
Givenchy Parfums
Guerlain
Kat Von D Beauty
Kenzo Parfums
Maison Francis Kurkdjian
Make Up For Ever
Marc Jacobs Beauty
Parfums Christian Dior
Perfumes Loewe

4. Watches & Jewelry：

Bvlgari
Chaumet
FRED
Hublot
TAG Heuer
Zenith

5. Selective Retailing：

DFS
La Grande Epicerie
Le Bon Marché
Sephora
Starboard Cruise Services

6. Other Activities：

Belmond (hotels)
Caffè-Pasticceria Cova
Cheval Blanc (hotels)
Feadship (luxury yachts)
Les Echos (financial paper)

做cheap哂

嘩屌本身想買dior 銀包 即刻唔撚買

LVMH旗下嘅都唔撚買

仲有大把名牌揀啦

全世界都杯葛
得返支那用
咁咪唔係國際名牌囉
到時睇下啲支那仔仲買唔買

如果叫班員工去乃共，自己每年可以賺幾億，真係好難唔去做，反正班老細又唔使住係大陸，有咩所謂

黑白是良知

你up乜撚野

dior

好撚想嘔

用開日牌

法國人幾時燒支共

Love money more than freedom and democracy

比狗用

奶恥

有幾多商家 有良知
無奸不成商

So cheap

再次證明比世界睇 當比支那拎住春個陣

奶共舖會點

我和我的法國

學上面咁話 食相太難看

垃撚圾dior
raf simons走左之後都冇睇過佢d野

啊!!!!!!!!!!!!!

Dior洗撚完
品牌即刻cheap撚晒以後淨做支那生意啦

推去法國!

舔得咁徹底，連屎眼入面都損埋，自我矮化

不愧是Dior！NBA不敢做的事，牠毫不在乎地做了！真是佩服，真是我們的偶像！

明明法國佬係革命先驅

推比外國人見到 咪再用奶到咁撚明顯既牌子

Tiffany&co 跪低

完全放棄品牌價值

成個集團靠人仔維生咁濟
可以點

法國佬同成個EU都喺咁撚樣

ett 條link死左?